Kommunalentwicklung und Dezentralisierung (PACT VI)

Ziel des FZ-Moduls ist die Unterstützung des Dezentralisierungsprozesses in Mali durch (a) die Aufrechterhaltung finanzieller Spielräume der Gebietskörperschaften zur Bereitstellung staatlicher Basisdienstleistungen, (b) den Erhalt der Funktionsfähigkeit und die Stärkung des landesweiten Transfermechanismus Fonds National d'Appui aux Collectivités Territoriales (FNACT) sowie (c) die Unterstützung nationaler Kontrollmechanismen und verschiedener Akteure des Systems FNACT durch Einbindung in Kontrollmissionen. Zielgruppe des Vorhabens ist die Gesamtbevölkerung Malis (ca. 15 Mio. Menschen).
Die FZ-Maßnahme beinhaltet zwei Komponenten. Komponente I beinhaltet die Finanzierung von Investitionen in den ca. 760 Gebietskörperschaften Malis. Kofinanziert wird das Fenster "Dotation d'Investissement (DIN)" des FNACT und zwar - nachdem PACT V die Ziehungsrechte 2018 und 2019 bezuschusst - jetzt in PACT VI die Ziehungsrechte 2020 und 2021. Diese Ziehungsrechte werden von den Gebietskörperschaften gemäß Verfahrenshandbuch der ANICT sowie ergänzender Richtlinien beantragt und umgesetzt . Komponente I beinhaltet außerdem die Unterstützung der ANICT bei der Umsetzung eines Reformplanes. Komponente II knüpft an die bis Anfang 2015 von der Europäischen Union finanzierte "Mission du Contrôle Externe des Investissements des Collectivités Territoriales au Mali" ("Contrôle Externe" der EU) und die im Rahmen von PACT V Komponente II ab 2019 vorgesehenen, erweiterten externen Kontrollmaßnahmen an.

Land / Region / Institution Mali Nummer 34499 Schwerpunkt Demokratie Sektor 15112 - Dezentral.u.Förd.Subnation.Gebietskörpersch USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 20,2 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner COURS SÛPREME DU MALI SECTION DES COMPTES, ANICT AGENCE NATIONALE INVES- -TISSEMENT COLLECTIVITES TERRI Zuständige Abteilung Westafrika
